公屋走廊雜物充斥惡臭擾鄰 恐成爆疫溫床

肺炎疫情嚴峻之際，有市民疑漠視環境衞生，把雜物檢回家中存放，結果因單位雜物充斥，戶主「被迫」在樓層公眾走廊煮食，從而令樓層環境烏煙瘴氣，一旦細菌孳生，恐隨時引發播毒危機。

居於石硤尾大坑東邨東健樓的陳先生表示，一名疑有拾荒習慣的鄰居，經常把紙皮、舊電器等雜物檢拾回家，日積月累下，已放滿單位及堆疊在窗戶之外，有人惟有把雜物擺放在公眾走廊及電梯大堂。

據了解，單位戶主由於在屋內寸步難行，故日常煮食均在走廊進行，更甚者晚上更把尼龍床被鋪等移放走廊，把公眾地方變成私人臥室。堆放在單位及走廊的雜物不時傳來陣陣臭味，亦有不少蟑螂自單位內竄出，在目前疫情爆發的高危情況下，衞生情況令人堪憂。

屋邨物業服務辦事處早前在公眾地方張貼告示，要求物主在24小時內搬走雜物，否則會列作廢物清理而不作另行通知。根據「屋邨管理扣分制」，住戶在公眾地方棄置雜物及垃圾會被扣5分。

《東網》正就事件向屋邨物業服務辦事處、房屋署及涉事戶主了解。

公屋根本就係一班cls廢老嘅集中地

如果係非租置公屋，係咪無管理公司同法團？

都有d 正常人

好快會俾佢哋逼到痴線

勁鐘意大坑東邨啲間隔 好好住